[Python] panda 新手求救

整左個python program 想由yahoo finance 攞哂sp500 stock price data 做analysis
但係唔知邊度出左問題 攞唔到全部data
求高手教教我

import requestsfrom bs4 import BeautifulSoupimport pandas as pdimport datetimefrom pandas_datareader import data as pdrimport matplotlib.pyplot as plt

def get_sp500_list(): rows=[] URL="https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_S%26P_500_companies" page = requests.get(URL).text soup = BeautifulSoup(page,'html') table = soup.find('table') line= table.find_all('tr') for i in range(1,len(line)-1): rows.append([line[i].find_all('td')[0].text.rstrip("\n"),line[i].find_all('td')[1].text.rstrip("\n"),line[i].find_all('td')[3].text.rstrip("\n"),line[i].find_all('td')[4].text.rstrip("\n")]) tickers = pd.DataFrame(rows, columns=["Ticker", "Name","Sector","Sub Industry"]) return tickers

def get(tickers, startdate,enddate): def data(ticker): return (pdr.get_data_yahoo(ticker,start=startdate,end=enddate)) datas = map(data,tickers) return(pd.concat(datas,keys=tickers,names=['Ticker','Date']))

tickers = get_sp500_list()all_data = get(tickers['Ticker'].values.tolist(),datetime.datetime(2020,1,1),datetime.datetime(2020,3,13))

一次過出唔哂d code 要分幾次

攞小咗幾多？
就咁睇range(1,len(list)-1)) 會攞漏最後個條
就咁len(list) 就應該得
好似係

唔係攞少 係run唔到 len(list)-1係因為first element 係title

唔明點解要wiki

table = pd.read_html(')

table[0] 你想要既野?

係
主要想攞sp500 果500間公司既ticker 呢part冇問題
係get stock data 果邊出事

股票白痴， tickers 係咩

Lm學野

ticker係股票既code
好似波音就係BA, tesla 就係TSLA
宜家就係想攞哂sp500 全部既stock code 再去yahoo finance 攞stock data

個人suggest 一次過拎晒SP500 stock list 放係local varible / file in JSON/XML 乜都好，之後再行個for each loop 去request 拎每一次stock data，好過你每次都去問wiki 拎stock list?

出咩error

加多句
df = pdr.get_data_yahoo(table[0]['Symbol'], startdate, enddate)

df 咪有曬d data law ? 不過應該load d

我會呀 不過之後先再整
宜家連data都攞唔到

我唔知你邊 part 有問題...我都新手
但我用你的 code 改少少我用開的, 然後抄入txt.
又出到你想要結果。
from bs4 import BeautifulSoup as bssoup = bs('anyname.txt', 'html.parser')
[['MMM','3M Company',......

大家可能get錯左 我用bs4果part冇問題
係放返放get攞data有問題

yahoo 應該冇BRK.B

例如咁

from pandas_datareader import data as pdra = pdr.get_data_yahoo("BRK.B")

立即出exception

from pandas_datareader import data as pdra = pdr.get_data_yahoo("BRKB")

呢個就OK

岩岩試左 一樣有同樣問題..

屌SP500先500隻
人手入DB算啦